理大2020收分已出 18分可入飛機工程

Best 5 LQ 水泡科
Aviation engineering 18分
Building services engineering 18分
Civil engineering 20分
Structural and fire engineering 18分
Transportation engineering 17分

18分可以讀大學

17分可以讀大學

讀完咪又係失業

真係癡撚線

理大土木香港第一

太容易入大學
結果都係得返專科同非專科嘅分別

工程毒撚 送都唔讀啦

transportation engine有冇人識係點
關唔關logistics事

理大工程 狗也不屌

Engineering Physics 17分

又engine又phy
雙重伏科

神科
工程師+物理學家

正當city 20分可以生產數據科學家
我地poly 17分就可以生產工程師同物理學家

20分入Civil d 人點讀到

大把20分 first hon

工程多數做狗 唔會失業囉

Mech 19.5

是但啦 考試簡單啲咪多人pass lor

有Source 咪得

有tips就得啦

入飛行服務隊。
邊次再「警方行動」就幫佢鬆粒縲絲

唔係咁易 First hon 掛, 聽人講工程好難

屌18分就讀到專科
真係難為嗰班考25 26 27
但係讀乞食科嗰啲

人各有志
沒有乞食科，只有乞食嘅人

條路自己揀

今年3寶維持到個分

EE仲難入過civil

唔關logistic, 關馬路紅綠燈果d

social work 收高左咁多!!

飛機工程，襯低吸納是常識吧

佢哋自己唔讀專科關人咩事
收分低唔等於易讀
Engine都唔係個個讀得掂啦

唔關事
實際內容大部分讀大電加少少civil
即係交通基建個d

civil係唔係爆緊煲

今年poly同city都有好幾科18分可以入
今年poly engineering phy 甚至可以17分就入到

Past paper 就大把

計埋5 5* 5**加分
同埋好似由b5轉左做4+2

明日大愚

material science 黎仲要無牌
外國advance 過你
中国既research又輪唔到你最後個個走去做PCCW

Aviation Eng 終於收皮 早幾年都23-24分

18分4大讀N賤不是夢

紅隧口以前未有啲呀嬸係到數車既
可以請教下佢地個career path 係點

EE升左
理大電機 世界第一

可以考大電牌 好嘢黎

真

TSE又可以考大電牌 又可以考Transport牌 仲讀大電嗰啲真係正傻閪

無知一問 呢科係咪得poly有
小弟見識少 冇咩聽過呢科

依加仲有得報？

係 under大電department
出路廣

遲幾年出世就正

TSE

aviation同aerospace engineering有無分別？一直以為aviation係講緊航運嗰啲，外國通常唔算係engineering家下就aviation engineering，淨係聽過aerospace同aeronautical engineering

個個都廿分first hon 有幾出奇

讀呢科可以揀做飛機師

咁可能又係拉雜成科

咪又係同上年差唔多 又係呢一堆水泡科

師弟 你真係唔撚識架喎

讀完做同行幾年夠分海外移民 唔通仲讀BBA咩

BSE點解跌咁多，唔係搵食科黎既咩

Civil咼...

以前23分入嘅都係得15k

今年入嗰班連搵工都成問題

Surveying仲收到25.8 average咁癲？

engine 都算係專科啦下話

生不逢時

邊度係civil 廿分呀?
22 wow

神科
前排有個post話理科好撚掂

咁唔係既 你識玩 double major又得，tran又得， 洗心夾面讀好書既話 國際人材

香港地做工程一條狗

唔好人講咩你就信啦
自己睇下份嘢先啦
入面寫22.2呀

best 5 21分咋
344454

其他科啲收生都唔高分

我當年入BS, 得9 分

正常都睇average啦
仲有就算你睇lower quartile 都係21
點20呀？

其實係
而家香港地，入唔到專科分分鐘學番門手藝仲好出路

唔好同我講手藝辛苦搵唔到食
非專出黎14k 難道又唔辛苦咩？

咁唔係個個有能力讀
phy/m2廢已經唔會亂入engine科
同埋engine冇女

越來越多分數普通走去讀nursing
女又多 肯努力就可以讀得掂
人工又高 移民外國又容易

aero外國搵工好多限制，唔係咁易做得番本行

屌你老尾最想入嗰科同上年個分一樣

所以我咪話21分
點解唔睇LQ先
LQ基本上代表入學分數
average 會比高分嘅人拉高咗

真 2021dse取消speaking 又少咗咁多支那人落嚟考 個上天都幫到盡啦 咁都入唔到八大我真係死咗佢算

dllm，我當年18分都入唔到大學。
而家18分竟然有咁多選擇。

1.24爭1個位，爭唔到但係0.24，唔係人

個幾科社科都收高咗

讀完仲慘過中六出嚟做飛機維修學徒

0.24個班讀asso最後咪升返大學
就算讀得普通個班都讀到樹大 LU

呢個增

盲點
不過講真，d人連quadratic vertex都未必識搵，
M2(唔知有冇讀)拎到4都偷笑，更加唔洗講matrix vector果d
點期望佢地整飛機起橋

Civil低到

分分鐘頭一兩屆DSE 爭唔到入local被迫讀top up個啲仲勁過而家啲大學生

true
遲d出世容易入大學

咁我係話緊上高班人話20分
你衝出黎做乜？

仲有LQ入到有可能係靠校長推薦計劃或者其他學術及非學術獎項(e.g. PolyU secondary school science & mathematics competition), 亦都有可能係食到加乘科先入到,正常dse考生想入嗰科根本係睇average

計咗bouns marks
你睇埋右手邊個分

lv5 = 5.5
lv6 = 7
lv7 = 8.5

3寶avg 37-39 for any best 6?
有無咁撚高
睇返2019都無咁癲喎
尤其physio 39.x
但佢個LQ都係32

LQ又唔係minimum
起碼有25%人拿同一個分數或者更低wo

ok覆完就睇到呢個

計埋bouns分
學埋其他uni d 分數作大法

以前poly hd civil , bse 都收20 分以上
宜家

其他u...civil eng水泡

其實有幾正？易入大學又點？出到黎咪又係同人爭
如果讀非專科 只會比之前嘅非專更難搵食
利申：幾年前唔高分的專科慶幸早畢業競爭少

出黎得個20-24k，讀其他好過啦。

但ee都複雜過civil 如果讀得深入既話

係難過civil 但係civil 好pay d

其實今年收分低咗都算合理
20分有civil

理工大學公布今學年的收生成績，按理大今學年起，就文憑試成績的換算分數方法計算，整體新生的平均分為24.1，在本科生中，有251人在文憑試考獲至少一科5**。理大將在本周六在網上舉行教育資訊日，為學生提供全日制學士學位及高級文憑課程的最新資訊。
理大的網上教育資訊日在本周六（10月10日）舉行，當日將會有一系列網上講座和影片分享，並會安排理大師生與同學交流，提供升學意見，幫助他們規劃未來的大學生活。在聯招取錄的學生中，11（笑死我咁撚少）人考獲三科5**，分別來自物理治療學（榮譽）理學士學位、職業治療學（榮譽）理學士學位及放射學（榮譽）理學士學位課程。
在45項全日制資助學士課程中，最多聯招申請人以「設計學」作為首志願，人數達562人；其次是「護理學」及「酒店業管理」，分別有518及399人。

屌，你撚鳩我啊。個收分表大部分都係18～22分度。你話有24.1？
真係也不信。

與此同時
CU Nursing best5收27分

計埋bouns 之後24.1

civil 廿分已經入到, 第時靠佢地做design真係死得

loser淨係計考番入u讀已經用多人幾年

00後唔洗咁曲折直接18歲入，仲唔贏

其實都大把得十幾分讀part time degree 既做緊土木咪又係咁驚西咩，做野係另一回事

無錯 ee讀撚到phd都係乞食

做落就知好多人唔掂，做下做下你又要頂埋佢d屎

新生請自己計下EMSD一年請幾多條友
mech bs ee 等非建築工程狗衝爭

22.2 average
樓主講LQ.....
有時都係要聽吓人講嘅...

都係睇人啦其實，都有好多八大柒下柒下
利申：埋大

咁讀bba 甚至音樂都可以做機師

條友弱智 唔使理佢

屌,你係咪唔識睇嘢㗎
你點計到LQ係20呀 阿哥
你睇清楚你先留言

哇屌人民英雄，金紫荊都有得攞

有無non jupas

唔係不嬲都計4+2咩 btw應該係一堆人入唔到中大所以入咗嚟 利申b5 24 poly sw

我覺得係因為5-5**有bouns加分

Dllm 以前呢個分得ou讀

呢層一定啦 但我中文5**中大都冇offer

cu今年收26分

其實best 5依然23分
之前都係差唔多

唉 所以今年應該好多人入poly sw

講到engine好似人人讀到咁
啲數咁撚深，17 18分無數底嘅人入到去咪又係喊住爛grade / quit

利申：朋友讀緊engine，日日同我訴苦

Poly 果個似係職訓局咁，外國讀多好多theory

冇人考慮過世上有文科人/商科人根本入唔到engine
理科人就可能phy/數學太廢

18分不嬲都有cu engine

印象中civil前幾年收得算高 點解跌得咁勁

玩咩
上年收成21分喎中大工程

而家冇讀m2 phy係咪入唔到Eng?

之前就係theory唔夠，所以晒好多時間catch-up番。雖然我唔係aero

就咁Best5冇乜意義
中文通識攞5計weighting都可以輸比兩科理科攞4

有幾深呀
大把方法自學學

我屌，19分入咗拎U

以前讀到氣都咳唔知為乜

19都入到ust同cuhk

你係咪讀理科先 如果唔係 冇乜好比較

我入拎U讀Data science

15分入PolyHD測量跟住GPA3.0直入Poly
畢業同25分個d degree攞同一張cert 笑死

PolyHD過3
改做asso啦會聽落易啲

五寶又升

33222不是夢

都唔知以前讀書為乜 ge 畢業生

JS9261 — Bachelor of Business Administration with Honours in Digital Business

LQ median 12分

嘩搞咩鬼 幾年前HD都入唔到既分入到degree?係咪少左好多dse生

過多幾年真係全民大學生

之前23分應該三間social work都唔會入到 得bu

1.24係33222嗰堆人呀
第一屆已經係1點幾㗎啦

而家啲搵食專科競爭大撚到 五寶

個分因為5-5**個weighted score發大左姐
內部data個分數都係差不多
依家間間u都用呢招做靚條數

弱智都做到BS狗

事實
係外國係asso/hd level既radiographer
黎到香港個分數居然追到qfin
世界上真係得呢到先會咁

“理工”大學既工程科竟然係垃圾 不如改名啦

1.24係有3322啊，你知唔知好多人都冇3322

真
除咗差個degree
絕對係直接做學徒好

不過又辛苦人工又低
咪搞

香港治療師大學

排jupas不嬲睇LQ

Hotel Management - BSc(Hons ) 21.9

仲可以有咁高??前途同飛機工程一樣咁暗淡喎

civil 20分？

真心一問 明明DSE個計分標準年年一樣 都係拉curve姐 eg頭2%高分5** 但係點解間間大學嘅收分可以年年都跌

學生太少

17 都cu 英文啦

係
所以啲人成日講到中/科大工程咁易入真係得啖笑

唔鍾意咪QUIT囉!

17分上到，到時應該要retake

以為教我整車

整車係機械工程

m2廢其實對埋土讀讀工程嘅冇咩影響，埋土工程洗撚識theory咩，最多都係ama爛grade姐，civil嘅爛多科 ANALYTICAL AND QUANTITATIVE METHODS FOR CIVIL ENGINEERS

三十歲月入八萬
Grad咗兩年即刻考到牌入正苦咪得

成班兒登仔過來屌2020dser做乜鳩
你估2020dse真係考得咁舒服
知唔知幾多考生做你地手足出去打
溫唔撚到書
幾多港豬日溫夜溫
拉開曬個差距
宜家整體低分咗多咗手足入U又要俾你地屌
唔好唔記得仲有支共肺炎
咩mock咩自修室乜柒都冇
臨考都要俾港共拖咗一次
自己舒舒服服考dse考唔考得好自己決定
唔好話咩"遲多幾年出世好幸福"

engine狗都可以三年考到牌入政府

社工收分高左咁多

Fire and structural收得咁低

香港大學生=垃圾

以前香港大學生=柒婆 小強 大波驊 11哥 肥仔聰 鼠王芬
又真係個個精英喎

咁醫院工作環境唔係個個都接受到既

ugc學額冇乜變
不過下屆已經係最少人 之後已經多返 過多幾年仲多過第一屆

正一垃圾科

利申:
讀緊

今年係最少人爭學額，但之後會回升

仲要做地盤狗，日日OT

唔係2022年dse先最少人咩

今年冇水份既?

諗起笑cu engine 果班人
Cu engine median 22
City poly?
Poly engine > cu engine

點解當年考20分要讀ive飛機維修

Median 同LQ都係21，20 入到唔出其

非專科黎講
三大同非三大都有分別既
例如UST bba vs city bba

所以搵工點都唔夠 hku civil

屌你老母當年22分得ling u有選擇

之前唔係有個報告話係全球第一？

原來係全球前十

18-20分如果有讀到M2其實好正常
以前都係讀AMATHS/PURE拎唔到A既讀ENGINE架啦
勁既入哂QFIN 呢D科
咁唔通叫佢收個讀中西史咩

拎唔到A
到未至於拎E甚至冇讀Pure入去讀engine掛
今時今日都唔少人basic maths 得4
Extended Math 3 甚至冇讀過m1/2去讀engine

遲幾年出世唔洗讀asso
但冇bno

點解重有傻鳩入酒店

入去乞食？

我揀咗科poly高過median都唔收

又話爆煲隔離shitty都係20分median

shitty triple E median都係18

狗沖 入兩電一鐵

3年經驗70k
或者fg 入ibank

岩啊 快d入engine啦
engine d仔仔好hungry

Medical laboratory science讀乜？收分同三寶差唔多

笑撚左

做lab驗野

學生人數少
攞高分嘅人少左
但學位都係咁多
咁咪跌囉

不過你放心 遲啲雙非兒童會幫大家拉高入學分數

五寶之一 做化驗師

Aircraft maintenance engineering

屌你老未 讀撚完仲要入HAECO 少林寺
日日俾人屌老母 成手油屎
好天曬落雨淋
仲要依家接觸武肺飛機

maintenance唔洗讀degree慳番4年好過

錯啦 係勁同廢既分別

中學嗰陣都叫對呢科有啲興趣好似幾有趣咁
一search 畢業生出路

屌你老母咪搞我

難怪香港咁多複雜的鋼結構
都唔搵本地 Struct E做

的確
eg top 2% 有5**
但10萬人去考就有2000個5**
4萬人去考就得800個5**

大學學位不變
收分自然會低d

依家入U果班沙士出世 果陣出生率最低

先捱5年 好彩考到個牌 有位上工程師
唔爆鑊就日日收租
爆鑊就sor9ly囉

HKIE 個ACE Scheme A都幾好笑
連design aircraft 同construct aircraft 既經驗都冇就可以charter
叫咩aerospace engineer 呀
係d波音工程師面前會唔會面紅？
人地仲要冇牌
正名做維修技工算啦

得1%咋 邊有咁多

所以大家唔洗再嘈點解低分左咁多都可以入大學
遲啲就要攞到兩粒星先可以入嶺大㗎啦

理科一定唔止1%啦

就算去到10人考dse
都唔會2粒星入LU

其實唔知開黎做咩
Maintenance 有自己一套standard, 又同出面無關係
所以美國無engineer 一係Boeing aircraft fitter, aircraft technician , 真係design / system 先叫engineer

咁要兩個5入LU
兩粒星入city
大學管理層好開心

頭2屆22分入OU

10萬人

Mean 有extreme value ma

EE搵食
ee乞食

True

仲遲啲 遲啲邊有叻人留香港

Polyu nursing 29分 上年唔係25咩

新制計分

咁讀sssdp nursing算啦 10幾分搞撚掂 性價比高

咁都要高分嗰啲人入cu polyu hku nursing
先至有位俾啲無咁高分嘅人入sssdp㗎

有手有腳就入到
難怪啲弱智ocamp成日都出現

18分都勁過好多人架喇

3科18分？

啲內容廢到
睇返十年前啲卷就好地地
而家嗰啲好似畀弱智做咁
讀Physics 但好多科冇數計

3344333都有Poly degree讀，而家咩世界

first hon 同爛grade都唔一樣啦
點會分唔到
當啲老闆傻㗎

偽physics
偽engineering
但如果玩真料 應該95%學生都讀唔掂

到時你咪見到呢班人笑鳩人人工低或者讀ive囉

你有讀理科 m1/2先會入到poly
唔中weighting都係no offer

咁所以咪好公平調低左門檻俾你地入大學囉

聽曬連登仔講 個個9衝讀nursing/社工/五寶讀完移民

surveying同civil反而跌曬分

社工點移？

你計下best 5
其實同之前一樣得23分

偏科到仆街讀完其實咩都唔識好多人都跳哂船

大佬呢D係人地master野佢foundation都唔讀就未學行先學走梗係仆街啦
我D friend讀到Year2 O哂嘴完全唔知佢up乜鳩

連登仔話專科就移到民架啦

講緊average6科都成30分咁制 平均best 5 24-25

上年平均都只係26.9分(27分) 今年足足升左3分

LQ一樣
不過多咗高分嘅人入去讀
經歷一年咁多事
大家選擇讀真係有興趣嘅科
社工幫到人 又有意義 好過讀bba

唔認老都唔得,原來依家咁易入大學..

nursing五寶社工 讀完就有牌 包生仔

surveying civil讀完要做幾年嘢先可以考牌
仲要唔係個個考到

但係向上流動難左

Nursing 五寶 社工嘅共通點係可以幫到人
大家選擇咗自己有興趣的科目
而非盲目選擇law/business神科
寧願賺少d錢 都要job satisfaction同meaningful

選科最緊要有興趣
選工最緊要有意義

認真一答,其實份份工都可以幫到人,不過醫療和社工直接d,讀law可以幫助手足,讀bba可以做社企和企業社會責任,興趣和意義的定義因人而異,搵錢和幫人沒有衝突,可以兼備,亦可以先賺錢後幫人,同時香港做醫療好賺過外國(fg 30,000, 6yrs 70,000-80,000),所以我唔buy醫療賺少過法商

eg
hku law+pcll 畢業
正式做律師都去到3-40k
magic circle 個d 7-80k都好基本
31-32歲搵100-120k都不在話下
之後就睇個人際遇

醫療HA做到30歲岩岩升I先56k

Business就好睇際遇

law可以fg朝九晚五咩？
但係五寶可以

唔計張cert
3大nursing學費點都平過sssdp既